有冇人覺得疫情過後應該繼續推行wfh, lfh

事實證明左根本好多工種(我唔係話所有)都唔洗係工司做, 返學坐係lecture room亦都唔係最effective, Work from home, learn from home係外國都係目標黎, 但香港社會唔夠膽向呢方面諗.
點解? 因為利益, 地產商既利益同公共交通公司既利益.

但你試諗下, 返一下返一日工要曬兩粒鐘來回搭車根更本係on9, 為左要搭車提早起身又影響精神影響工作表現, 返到公司見到D 19同事同老細又督眼督鼻, 又要哂好多時間做埋d大家都知係行禮如儀既社交野, 而且要日日做, 而且呢個節奏容易養出精神病。

呢個疫情已經證明左好多工作wfh係得既, 點解大家仲要浪費咁多人生去做D無謂野? 要做到work life balance係可以既, 只係冇人提倡冇人推行。

wfh 可以解決好多問題, 例如返工放工時間大塞車, 減少路而車輛又可以減少廢氣等等, 慳車錢慳電話數據慳好多野, 老細唔洗租咁大間office又慳租金, 唔洗當面處理人際關係減低磨擦同無聊既gossip. 去除無聊扮OT唔放工文化等等. 有人話屋企冇地方好唔方便, 但呢個絕對唔係禁止所有人wfh既理由, 你仍然可以選擇需要時返公司.

大家仲點睇?

人生點解要浪費咁多時間做D又係唔到工作又為唔到生活既野?

如果wfh, 可以多D時間見到屋企人, 屋企有咩突然事情都可以第一時間處理

直情應該半日工作制，好多工作都可以交俾電腦做

大家對呢排wfh有咩感受?

我認同

推，多啲人講多啲人討論一齊進步

光復香港 時代革命

我d 公作其實真係唔洗返工司做

係外國就好

但係香港你以為少左兩個鐘交通時間係賺左?

肯定到時標準工時係15個鐘

可能連lunch hour都無埋

同埋初初入職既人會好慘

大學lecture online上真係效率高好多
平時八半 住得遠嘅可能六點幾就要起身
依家8:29分起身都得 個人精神左又健康左

推

行山銀行果類撚樣出埋去蛇王果d點manage?淨係呢個原因已經唔使指意班management會俾人wfh。

你要承認有d人係一定要管住至會做到嘢，怪就怪有班弱智仔玩爛個honor system。

呢個世界有好多科技可以幫到手監察
比個名你 time doctor
同埋佢無左一日生產力都無人知
証明佢個位cut得 仲開位養人都係management管理不力

講到係office就無懶人咁
一過5點啲阿姐咪又係圍埋吹水
佢要蛇王你點都管唔到㗎啦
到時交唔到貨咪郁佢囉

啱呀
我拎搭車返工放工個兩個鐘做埋野 都仲多左私人時間
瞓多左 個人精神左 做野又快啲

但係總係有啲19老細on99 覺得睇唔到啲staff做野 佢地就係偷緊懶
個世界已經唔同晒 但係佢地啲mindset 無跟住轉

部份工種可以
唔洗直接見客既工
又唔著緊簽文件既工
其實whf唔難

同埋個人認為
wfh另一個精緒係「工作量主導」
你屋企做完呢個禮拜既野
你喜歡剩低日子繼續超前衝又得
鍾意叉叉電抖下都得

如果全日無休咁衝
一呢個好重奴性
二咁對個員工長遠都唔好

話說回頭
就算唔wfh
office入面都唔係全時間100%輸出啦

wfh, 外判你份工去印度

D老屎忽下下覺得wfh就係唔做野
Send softcopy比佢又唔識睇要hardcopy
屌 自己跟唔上時代進步就應該要淘汰啦
講真wfh有野做時真係專心好多 忙上黎成日都做緊野
平時係office做兩野就心散

齋睇標題未睇內容已經like咗先
我一向奉行wfh，令時間可以更有效利用真正達到work life balance

我份工直情可以wfh （d同事不嬲冇乜點返公司）

好明顯只係蛇王方法唔同, 如果行whf自然會有套新既assessment scheme評估你既生產力